<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en_us"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/web/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/web/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en_us" /><updated>2025-10-09T21:28:13+00:00</updated><id>http://localhost:4000/web/feed.xml</id><author><name>Sal</name></author><entry><title type="html">Renovem la Junta de l’AFA!</title><link href="http://localhost:4000/web/tree-of-codes/" rel="alternate" type="text/html" title="Renovem la Junta de l’AFA!" /><published>2023-03-09T00:00:00+00:00</published><updated>2023-03-09T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/web/tree-of-codes</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/web/tree-of-codes/"><![CDATA[<p>Benvolgudes famílies,</p>

<p>Després de tres anys i seguint els estatuts de l’entitat, l’actual Junta de l’AFA passa el relleu a noves propostes i energies. ✨</p>

<p>El proper 3 de maig hi haurà una assemblea extraordinària per votar les noves candidatures. Animeu-vos! Les famílies som escola, també!</p>

<p>Si voleu formar part de la nova junta envieu la vostra candidatura abans del 17 d’abril al mail de l’AFA, així el dia de l’asssemblea tothom tindrà la informació per votar!</p>]]></content><author><name>Sal</name></author><summary type="html"><![CDATA[Renovacio junta AFA.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/web/assets/images/volun.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/web/assets/images/volun.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">6 de febrer: reunió informativa trimestral</title><link href="http://localhost:4000/web/powerful-things-markdown-editor/" rel="alternate" type="text/html" title="6 de febrer: reunió informativa trimestral" /><published>2020-01-12T00:00:00+00:00</published><updated>2020-01-12T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/web/powerful-things-markdown-editor</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/web/powerful-things-markdown-editor/"><![CDATA[<p>Tal com us vam avançar a principi de curs, el proper 6 de febrer hi ha convocada la reunió informativa de l’AFA del trimestre. Aquí teniu l’ordre del dia i aprofitem per demanar que vingui una persona de cada comissió ja que volem escoltar les vostres propostes, tenir clar les activitats immediates previstes i fer previsions amb temps.</p>

<p>Us hi esperem!</p>]]></content><author><name>sal</name></author><category term="Jekyll" /><category term="tutorial" /><summary type="html"><![CDATA[Reunio Febrer.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/web/assets/images/reunio.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/web/assets/images/reunio.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">T’animes a formar part de la nova junta?</title><link href="http://localhost:4000/web/red-riding/" rel="alternate" type="text/html" title="T’animes a formar part de la nova junta?" /><published>2020-01-12T00:00:00+00:00</published><updated>2020-01-12T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/web/red-riding</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/web/red-riding/"><![CDATA[<p>Benvolgudes famílies,</p>

<p>Som a l’equador del curs i us hem de comunicar que enguany acaba el mandat de l’actual Junta de l’AFA. Ha estat un plaer (i molts esforços i hores, no ho negarem!) poder donar un cop de mà i representar les famílies durant aquests tres anys. Però ara toca renovar-se!</p>

<p>Actualment la Junta la formen 7 persones, però si sou 4 ja és suficient segons els estatuts de l’AFA de l’escola Tagamanent.</p>

<p>Ben aviat un anunciarem la data de l’assemblea extradordinària per fer el canvi de junta i mentrestant us animem a parlar amb altres famílies i que us engresqueu a presentar la vostra candidatura.</p>

<p>Més endavant us donarem més detalls, però si esteu interessades en presentar una candidatura per a una nova junta podeu fer-nos arribar els vostres dubtes a afa@escolatagamanent.cat.</p>

<p>Vinga, que val la pena! 😊</p>

<p>Entre totes les famílies, fem escola!</p>]]></content><author><name>sal</name></author><category term="Jekyll" /><category term="tutorial" /><summary type="html"><![CDATA[Vine a la junta!.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/web/assets/images/junta.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/web/assets/images/junta.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Xocolatada solidària i nou “pati obert”</title><link href="http://localhost:4000/web/we-all-wait-for-summer/" rel="alternate" type="text/html" title="Xocolatada solidària i nou “pati obert”" /><published>2020-01-12T00:00:00+00:00</published><updated>2020-01-12T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/web/we-all-wait-for-summer</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/web/we-all-wait-for-summer/"><![CDATA[<p>Aquest dilluns 13 de febrer hem inaugurat l’espai obert al pati per a les famílies de l’escola. I ho hem fet amb una xocolatada solidària amb Sant Joan de Déu per lluitar contra el càncer infantil que ha estat tot un èxit.</p>

<p>Hem recollit 300 euros que aniran directes a aquesta causa. Gràcies a tothom que hi ha posat el seu granet de sorra i a Teno i a l’escola!</p>]]></content><author><name>JuntaAFA</name></author><category term="Jekyll" /><category term="tutorial" /><summary type="html"><![CDATA[Aquest dilluns 13 de febrer hem inaugurat]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/web/assets/images/xoco_mini.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/web/assets/images/xoco_mini.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Entre totes, cap infant es queda enrere</title><link href="http://localhost:4000/web/markup-example/" rel="alternate" type="text/html" title="Entre totes, cap infant es queda enrere" /><published>2020-01-11T00:00:00+00:00</published><updated>2020-01-11T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/web/markup-example</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/web/markup-example/"><![CDATA[<p>La situació actual que vivim fruit de la pandèmia i les previsions econòmiques que ens auguren, posen sobre la taula que cada vegada hi ha més famílies que necessiten suport per poder participar de les activitats i serveis que s’ofereixen des de l’àmbit escolar.</p>

<p>La participació de les administracions no és, ni de bon tros, la necessària i tot i els esforços constants que fem escola i AFA de vegades no hi arribem. És en aquest sentit que volíem començar una campanya per fer una caixa de solidaritat i poder arribar a tothom.</p>

<p>Després de moltes propostes, ha sorgit la idea de posar una caixa de solidaritat als diferents actes i festes que se celebrin. D’aquesta manera, qui vulgui i pugui podrà donar un cop de mà. Qualsevol aportació serà benvinguda i podrà ajudar les famílies més necessitades.</p>

<p>Entre totes, ens en sortirem! Cap infant es pot quedar enrere!</p>]]></content><author><name>john</name></author><category term="Jekyll" /><category term="tutorial" /><summary type="html"><![CDATA[Este es un resumen corto del post.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/web/assets/images/soli.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/web/assets/images/soli.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">TItulo post 2</title><link href="http://localhost:4000/web/is-intelligence-enough/" rel="alternate" type="text/html" title="TItulo post 2" /><published>2019-01-12T00:00:00+00:00</published><updated>2019-01-12T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/web/is-intelligence-enough</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/web/is-intelligence-enough/"><![CDATA[<p>Education must also train one for quick, resolute and effective thinking. To think incisively and to think for one’s self is very difficult.</p>

<blockquote>
  <p>We are prone to let our mental life become invaded by legions of half truths, prejudices, and propaganda. At this point, I often wonder whether or not education is fulfilling its purpose. A great majority of the so-called educated people do not think logically and scientifically.</p>
</blockquote>

<p>Even the press, the classroom, the platform, and the pulpit in many instances do not give us objective and unbiased truths. To save man from the morass of propaganda, in my opinion, is one of the chief aims of education. Education must enable one to sift and weigh evidence, to discern the true from the false, the real from the unreal, and the facts from the fiction.</p>

<p>The function of education, therefore, is to teach one to think intensively and to think critically. But education which stops with efficiency may prove the greatest menace to society. The most dangerous criminal may be the man gifted with reason, but with no morals.</p>

<p>The late Eugene Talmadge, in my opinion, possessed one of the better minds of Georgia, or even America. Moreover, he wore the Phi Beta Kappa key. By all measuring rods, Mr. Talmadge could think critically and intensively; yet he contends that I am an inferior being. Are those the types of men we call educated?</p>

<p>We must remember that intelligence is not enough. Intelligence plus character–that is the goal of true education. The complete education gives one not only power of concentration, but worthy objectives upon which to concentrate. The broad education will, therefore, transmit to one not only the accumulated knowledge of the race but also the accumulated experience of social living.</p>]]></content><author><name>sal</name></author><category term="Jekyll" /><category term="tutorial" /><summary type="html"><![CDATA[Este es un resumen corto del post.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/web/assets/images/5.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/web/assets/images/5.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>